---
title: "Animate with Krita発売！"
date: "2017-03-22"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
---

Timothée Gietの最新となるKritaの教材が完成しました。3つのパートに分かれており、TimothéeはKritaに新たに実装されたアニメ機能の全てを紹介しています。アニメ制作機能は去年のKrita 3.0にて導入され、既に多くの人に趣味及び実際の仕事の両方で利用されています。

{{< youtube Cp0gN0aADUE >}}

Kritaのアニメーション制作機能は手書きアニメーションの栄光の日々を現代的な技術を取り入れて再現することを意図して作られています。この機能はFlashの代用品というわけではありませんが、Kritaの高い描画能力をコマ打ち型のアニメーション制作と結合させているのです。

この教材で、TimothéeはまずKritaの新アニメ機能とパネルの概要解説を行っています。2番めのパートでは従来式のアニメーション制作の基礎を紹介しています。最後のパートでは短いアニメ全体の制作を実際に行ってみています。必要な制作ファイルも当然付属しています。

Animate with Kritaはデジタルダウンロードで利用でき、価格はたったの**€14,95**（EU内での消費税抜きの価格）です。全てのプロジェクトファイル及び字幕は英語とフランス語が用意されています。

<script src="https://gumroad.com/js/gumroad.js"></script>

[Get Animate with Krita](https://gum.co/TIso?wanted=true)
